港童名字愈來愈深奧 師長被考起

不少家長希望子女的名字與別不同，或選擇較罕見的用字，有家長在社交網指，見到部分學生的名字非常深奧，甚至不知讀音，疑惑老師都未必識讀。有幼稚園校長及家教會指，愈來愈多家長選用較難寫及偏門的字作為子女的名字，部分更是少用的古字。

俗話說「不怕生壞命，最怕改壞名」。有家長在討論區指，見到有學生的名字非常有趣，部分用字更是罕見，甚至不懂讀音。事主在帖文舉例指，見學生的名字用上「譔、銥、鈊、妧、澍」等字，並問網民認識中多少個字。

特別用字 冀更有風格

不少網民直指對上述的用字「一個都唔識」，有網民笑說，老師不如直接叫學號算了。亦有過來人指，兒子的名字取自《楚辭》，但帶他去健康院進行檢查時，因護士不懂得如何讀其名字，索性叫了母親的名字。另有人表示，現時家長為孩子改名，不止中文名用字難讀及難寫，連英文名也愈來愈另類。

北區家長教師會聯會主席陳容珍表示，部分家長的心態是希望用特別的字或是古字，令子女的名字別有風格。「可是有些古字真是未曾見過，可能要翻查字典才知道讀音。過往在區內的學生嘉許禮中，也有司儀表示嘉許名單中，有多個名字不懂讀音，要問番學生及寫上注音。」

不少家長找專人為子女改名

大埔及北區幼兒教育校長會主席郭楚翹表示，部分中文字有兩個讀音，例如「茜」可讀為「西」或「倩」，因此老師多數會先問家長其子女的名字選擇哪個讀音。她又指，10年前家長喜歡為女兒取名「欣」及「琪」，但近年則喜歡用「翹」及「睿」等中性名字。

郭楚翹又指，收生時遇上特別的名字時，老師往往會向家長查問取名背後的原因。「大部分家長都有其解釋，例如從字典中看到，覺得這個字別有意思，或者希望取這個名字，子女可健康成長等。」

玄學家區仲德表示，部分父母「望子成龍、望女成鳳」，因此想子女的名字配合命格，希望他們健康、讀書好及帶旺父母等。「部分家長希望子女的名字可凸顯文化修養，但亦有些家長要跟從族譜而改名等。」他亦指，現在近八、九成家長也會找專人為子女改名，希望改得好名字可帶來幸福。

無中間加●算係咁

魂初弒

中性名阿希

Jayden

其求搵民國時期啲人名是旦一個都秒你班中產細路

她又指，10年前家長喜歡為女兒取名「欣」及「琪」，但近年則喜歡用「翹」及「睿」等中性名字。

郭楚翹又指

自己都係公廁名受害者

深奧?老師學多啲中文字唔好咩?

呢一代生小朋友改返啲小明大文應該唔會撞

靚仔靚女或者生得順眼，個名點讀可以開始一段對話
生得柒個名等俾人亂咁讀

搵連登仔改咪得

樣柒真係唔好搞咁多野

早前問過一個上電視既師傅
改名好似係8000 啫, 真係好抵 lor

仲有唔少基督教既人趙仔女改個賴係虔誠既名

改得名就要有典故

「明治」一詞出自《易經·說卦傳》之「聖人南面而聽天下，嚮明而治」。

「大正」一詞出自《易經》第十九卦中的「臨，剛浸而長。說而順，剛中而應，大亨以正，天之道也。」

昭和兩字出自中國《尚書》堯典的「百姓昭明，協和萬邦」。

平成是出自《史記·五帝本紀》中的「父義，母慈，兄友，弟恭，子孝，內平外成」以及《尚書·大禹謨》之中的「俞！地平天成，六府三事允治，萬世永賴，時乃功」，取其「內外、天地能夠平和」的意思。

依家一間幼稚園成十幾個Jayden

改名做連登，一定冇人敢跟

司徒奈奈

日本先係真中國文化集中地

搞咁多做咩，幼稚園學炒股重實際啦係咪先港柒

用課本或試卷上既名

係時候立法限制名字

相比起世界各地，香城的人名政策可謂相當獨特。
所有市民必須以下列名稱取名，違者當受法律制裁。

英秀 一心 幼羚 家寶 念慈
思賢 有容 向華 修端 允行

而香城人的英文名必須是Chris Wong或Pat Chan，違者當受法律制裁。

好過叫家俊家欣
一街都係

教育程度好咗
唔似以前d人求其改個名

沐猴而冠

你個名

邊個叫我

同日本d老豆老母改名(唔標返平假名就唔識讀)一撚樣

好彩老媽子當年搵紫微斗數friend幫我改名 正正常常又唔會撞

高貞

日本真係一個好有修養嘅民族

以前中學老師有講過改個好聽嘅名要跟埋平仄
如果想個名好聽
最好平仄都有
避免三個字用曬平聲、仄聲
會冇咁好聽
Eg 姚松炎、陳文媛(全陽平聲)

霸氣

唔明可以根據下面段嘢去check平仄

如果李慧瓊 嫁比關菊英
餓鬼張天愛 暗嗒葉宇澄
如果李慧玲 殺死叉燒炳
艾威斬張徹 劈親趙燕萍

任劍輝發夢 扮錯張國榮
馬德鐘飲醉 攬錯李家鼎
旺角張震嶽 大戰金燕玲
誰是馬賽 側邊似陸永

王菲與達明 上咗Larry King
大姐明好慶 唱首金剛經

駱應鈞老豆 熱吻張愛玲
李宇春玩嘢 恐嚇李冰冰
趙雅芝佢話 未見翁美玲
誰願紮炮 高咗嘅皓正

真 一條街十幾個

以前d人無大學讀咩
幾十年前班精英會唔會同個仔改咁無人識既字
個個怪獸家長由改名開始

我個名唔深但係夾埋D筆劃多撚到
幼稚園抄自己名個陣真係惡夢黎

高教育水平嘅結果
好過搵風水術數改名啦
你中文字博大精深 改名唔似英文咁冇深度
儒雅啲個名實冇死
英文名十年一代 轉頭就過氣
中文嘅美學係好就係好

儒雅名放係現代會老土喎

其實即係玩9個仔，第時人地問你叫咩名，你講要講多幾次，人地都未必清楚你個名係乜，自己又煩

銥、鈊，元素表入邊係咪搵到？

申 英文chem

覺得自己個名唔錯 又唔公廁
多謝老母

宜家唔係應該要改叫陳軍，周兵，李微微呢啲名咩

睇英文全名咪大概估到點讀囉

根本係多咗家長搵啲師父改名，咁啲師父收得錢就要懶係嘢比啲特別嘅字你啲家長先覺得抵㗎啦

叫金融啦

見到d金木水火去旁多數都係

現實：
個名有個龍字嘅 一定連公開試都收皮
個名有咩騰啊 飛啊 一世都腳踏實地做低下階層

係，有放射性架

林肯林善呢d簡單名咪算囉

朱元章d 朋友

咁我收返
但郭沫若、林語堂、錢鍾書、瞿秋白、蔡元培都幾好聽
各花入各眼啦

民國時期人改名真係好好J

姚松炎鄉下好似唔係講白話
如大細劉咁，潮州人，雄鴻兩音有些少分別

利申：我個公廁名全平聲

會俾fd子笑

曾大屋 字膚砒

其實普通弓個名，再好似古人咁改多個字同號

例:
蘇軾
蘇子瞻
蘇東坡

咁樣可以有幾個名又唔洗亂改

啲人講北京話都可以符合到粵語平仄

之前搵李居明差唔多5000

全部南方人黎喎

其實唔明搵師父改名係咩心態
我覺得幫自己仔女改名係一樣好興奮嘅事
點都唔會俾其他人做
當你苦思三日三夜窮盡畢生所學
終於喺踎塔嗰陣諗到個絕世好名
然後到個仔懂事嗰陣佢問你自己個名點解
然後你解釋返佢聽 順便加幾句對佢嘅期望
然後個仔眼泛淚光咁同你講
「原來我個名咁有意思 多謝你幫我改呢個名！I love u dad！」
嗰個moment先係成個幫仔女改名過程嘅高潮位
此刻無價

點解會講得咁好笑

有人係普通話拼音
你照讀真係冇人應
要自己轉嚟轉去或者估
英文名又無啦啦係身份證夾埋啲nick name
有時前有時後
我做開處理證件都睇到要估佢邊個先係正名

原本改名就有潮流啦,,, 以前鍾意乜乜秀萍艷萍玉嬋, 依家一叫就知係師奶

有啲後生女都係叫呢堆
慘

亦有過來人指，兒子的名字取自《楚辭》

日本都係

不高銥192經過核衰變之後會變成最貴既金屬鉑platinum
可能寄意醜小鴨最終會變成天鵝

妖狐，四天王，星的玉子樣

改得深有咩問題

你班撚屌教畜唔識係咪應該辭職再讀過大學

唔識咪去查 邊有人怪人地個名
司果啲真係反映到水準，証明冇事前覆稿做功課

我個名有個"嵐“字
成日比人讀做"風"

瞿秋白
林語堂
董必武
毛潤之
聞一多

以前D人無讀過書亂教改就話姐
而家D人閒閒地都起碼讀過12年書
改個正正常常既名有幾難呀?

第時有小朋友我都一定自己幫佢改名
唔會搵風水神棍改咁撚ON9

守山心望落正常, 但個讀音係heart嘅拼音嚟嘅喂

駅 畑 惣 猪

虎王讀LION KING

楚翹好差咩，我以前識個女仔叫楚翹，我覺得個名改得幾好

大劣童

我屋企重要跟字輩改名
基本上只可以改第三個字

花子 Fu Ra A

example

仲有花子

箱女係Pandora
虎王係Lion King
仲有個佐倉杏子響到
毒撚老竇

佐藤砂糖

反例：黃仁龍

屌

砂糖, 仲有個叫前谷喵

叫阿一

杏子

仲有：陳逸飛

而家d小朋友一出世已經有英文名，索性翻譯埋做中文名，岩哂港媽需要

見過一對孖生
一個叫呂晴
一個叫呂途

19味

想當年一班可以有十個家俊

依家好多直頭唔會寫譯音落出世紙
eg 就咁叫 Chris Wong
有啲就懶型咁加埋 middle name
eg Peter Paul Lam

馬化騰

有人叫江陳一
因為係江先生同陳女士第一個仔

外國見有人改 xxxxxx 2.0

第時問返啲細路，你哋個名邊係邊個幫你哋改嘅時候，先知唔係自己父母，而係比幾千蚊個外人幫你改而買返嚟嘅名…

究竟個師傅親啲定阿爸阿媽親？

一心
允行
家寶

除左杏壇同香城中學班人之外應該都唔會點撞架啦

其實都幾戇鳩,神棍就係咁搵食

我生仔一定幫佢改個英文靚名
叫DeusMeusEtOmnia
身份證加個別名叫激烈的名字

蔡百勵得鳩閒睬你
掛名係佢
一般人咪又係佢個女負責

大埔及北區幼兒教育校長會主席郭楚翹表示，部分中文字有兩個讀音，例如「茜」可讀為「西」或「倩」，因此老師多數會先問家長其子女的名字選擇哪個讀音。她又指，10年前家長喜歡為女兒取名「欣」及「琪」，但近年則喜歡用「翹」及「睿」等中性名字。

佢自己個名咪又係有個翹字，近乜撚嘢年

呢個唔係名話

名係 x仁喎

呢個係年號

睇黎你同你班frd都係垃圾

又好似係

曲線話自己後生

遲啲會唔會有「卍」「幻」依啲online game名

章太炎四個女兒個名：
長女：章㸚，
二女：章叕，
三女：章㠭，
四女，章㗊。

尾字唔好入聲啦

讀起上黎順口 夾五行 都好夠

有d文化既咪引下書

男既用論語 女既用詩經
實冇死

而家d港爸港媽幫仔女改名根本係懶有型
要型同有文化既話
恢復表字仲好啦

乂陳大文乂

想個細路與眾不同 得呢個方法

呢個好得意

遲下可能用返10年前啲正路名先係與眾不同
起碼啲老師望哂全班得返個正路名係識讀

我個名

咩五行，都可以唔理，最緊要順口。男人用論語都係正路，振鐸/文彬/博文⋯⋯

我個仔用禮記

發現香港人真係唔識改名
以前就一堆家明家俊
依家就一堆垃圾奇怪字

睇下金先生筆下既名啦 用字簡以名有意思先叫好名
用一堆奇怪字但又唔覺得你個名有意思

唔係以為鳩拆字就係有意思呀？
龘=唔好同我講係人中之龍之咁解 人地一條龍我4條龍

我寧願好聽得黎公廁都好過依加獨特得黎肉酸
肉酸到中學連老師都叫我頭尾兩個字 因為中間個字太翹口

求其改用d辟字以為自己好有文化

好聽過個堆懶係有文化既名先啦
仲要mk妹老母

華夷變態

中二病

你要carry得起先好喎

到時應該小朋友驚自己配唔起個名

台灣人改名好過晒香港同大陸

但只係一窩蜂去改一堆新既公厠名

經典

老豆老母都有中二病真係好難頂

以前有個親戚個仔三日唔埋兩日就病。後尾佢去問風水佬，個風水佬話佢個仔個名類似某個神明，佢個仔命格負擔唔到所以成日病，之後改返個普通名又真係冇再病。

d名娘撚到.....

咁似大陸人改名新聞, 大陸人宜家興用埋d好少見既字改名

騰若飛

社會太虚偽
個名都要麻煩過人

不必相見恨晚

而家仲會唔會有人改呢 d 女仔名

芬
芳
梅
蘭
香
凝

係時候去驗眼啦 4條龍

英文名一樣痴線

有美/麗都唔靚

如果個名係呢類咁，我會諗佢係咪+x哥個孫，長治D兄弟

是但google啲改名文
九成都係啲難字深字
同篇新聞講嘅一鳩樣

怕老土證明閣下無文化
你都係改番子晴芷翹凱澄海蕎算啦

唔驚
尹天仇個名咁型都係咖哩啡
柳飄飄個名咁有仙氣咪又係雞

陳偉文-Peter Chan
李美娟-Mary Lee

但係今時今日改啲呢啲咁嘅名反而好出位呢
樣柒，都係做咁叫「阿邊個邊個」算啦

識個女仔叫柳柳

梅艷芳
梅蘭芳
李香蘭
李香凝
芳艷芬

家寶都多人叫

將來會改個仔名做雲加

改個仔個名做甸尼算

利申：姓馬

我同幾個FD 個名都係改自果期嘅當紅歌星
求撚其到

樹璃庵 係julian？

好多係蝗

會同中文listening入邊既人物撞

面對靚仔靚女 係呢 你個名點讀架？點解用呢個字既？嘩你屋企咁叻架
生得柒 係呢 你屋企人係咪覺得你未夠柒俾個讀都唔讀咁柒既名你

有無人係跟族譜改？

利申屋企係

大英祖國嗰啲譯名真係世界級

房應麟
文翠珊

生仔 自己有條巨龍 +埋4條 我諗好曬架

我都咁認為 人地話改名改運 如果你條名本身好 公廁名都係好 如果人心態唔好 用成萬銀去改名 你運都唔會好

明菜，秀樹，百惠，浩二，英明？

姚蓮丹連登

老一輩都有人講過，嗰名唔好改咁大，話以前條村有人改自己嗰仔做龍翔，結果夭折咗

叫老龍梗係日日炒車啦

虎王讀做 lion king

做皇帝改年號 ？ 雖然係外夷 但始終都係皇帝年號 會唔會潛越咗

btw 日皇名都係明仁 裕仁 睦仁 唔算好特別 好有典故啫

我姓李
個大仔叫李安納度達文西
細仔叫李安納度耿卡比奧
個女叫李終睛

關於改名我中學時代睇過張曉風一篇散文叫 <唸你們的名字>

當中有一段係咁:

我願意再說一次，我愛你們的名字，名字是天下父母滿懷熱望的刻痕，在萬千中國文字中，他們所找到的是一兩個最美麗最醇厚的字眼──世間每一個名字都是一篇簡短質樸的祈禱！

「林逸文」「唐高駿」「周建聖」「陳震寰」，你們的父母多麼期望你們是一個出類拔萃的孩子。「黃自強」「林進德」「蔡篤義」，多少偉大的企盼在你們身上。「張鴻仁」「黃仁輝」「高澤仁」「陳宗仁」「葉宏仁」「洪仁政」，說明了儒家傳統的對仁德的嚮往。「邵國寧」「王為邦」「李建忠」「陳澤浩」「陳建中」，顯然你們的父母曾把你們奉獻給苦難的中國。「陳怡蒼」「蔡宗哲」「王世堯」「吳景農」「陸愷」，含蘊著一個古老圓融的理想。我常驚訝，為什麼世人不能虔誠地細味另一個人的名字？為什麼我們不懂得恭敬地省察自己的名字？每一個名字，每一個名字，不論雅俗，都自有它的哲學和愛心。如果我們能用細膩的領悟力去叫別人的名字，我們便能學會更多的互敬和互愛，這世界也可以因此而更美好。

樓豬都係啱改番醉愛傑少嗰類

但係現今有幾多個父母真係會有心思去鑽研文字背後既寄意

向左 向右

令方針
令政策
令路線
令計劃
令完成

柒字也談不上

有人叫 王者榮耀

諗起林夕之前專欄講過有個家長懶係勁搵師傅改左個古字名，叫李x咁，點知個x字原來係屎咁解個家長又不求甚解，所以個小朋友名就係李屎，個篇專欄笑死我

啲名係咪都加個金 都幾嘔心

聽過大陸有對姊妹
一個叫吳曉婷
一個叫吳曉郁

Sylvester

吳好提，吳廣德

丁肇中是家中長子，有一弟一妹，分別取名為丁肇華及丁肇民，全家皆擁有中華民國國籍。丁肇中接受中國中央電視台主持人曲向東採訪時，在被問到如果有第四個兄弟姊妹，是否取名為「丁肇族」時，他爽快說：「不，叫丁肇國，因為沒有這個國，所以就到台灣去了！」取名「中華民國」是要紀念為中華民國起義而殉國的外祖父王以成[10]。

我唔信用銥鈊呢啲係因為咁有意思或者父母教育水平高咗囉
我覺得係扮哂嘢貪過癮係都要有別於人

angelababy

朱元璋啲子孫就係按五行改名
自己搵下明朝皇帝皇爺個名同中文版元素週期表嘅關係

A-A-Ron

算好啦 啲力架個名有感嘆號添

支那記者真係低水平

諗起中學有d同學又係用元素表d字起名

叫龘

因為要睇返條命受唔受得到

Metoo

砂糖

以前好多四兄弟
跟伯仲叔季
文武英傑
幾L型

諗起有大陸仔老豆老母on99扮勁改個煬字落個名

上堂果時prefessor叫佢睇下邊個係隋煬帝

仲有箱女讀音係pandora

生得靚嘅 公廁名都冇所謂
生得樣衰 醜人多八怪

有啲應該係風水佬話命格缺邊樣
所以個名就加金木水火土

許冠X

諗起以前有個藝員叫黃泆潼
啲人叫佢黃跌撞

都要睇下你堆仔女咩樣嘅 生得柒嘅仲學人改啲懶特別嘅名，呢啲係叫醜人多八怪

我有friend個女叫翹，個仔叫jayden………

根本係宜家冇人有族譜
咪天馬行空囉

靚果個係咪叫詩雅?

紫靈[我] 15碎

聽聞改名係會有好多 option 比個客揀
一樣表達到

屌李誠條友係諗住個仔做第二個誠哥 ？
d四天王星之王子樣，中二到爆喎

我地家族仲用緊字輩改名 有啲老套

身邊有朋友有類似經歷

而家興唔寫英文譯名架

例如
陳斪贔 Chan Peter

點估？

lm

戴麟趾

麟趾呈祥

《詩經·周南·關雎序》：“然則關雎麟趾之化，王者之風，故系之周公。”

古代人民國人台灣人大把人個名好聽過香港近代啲公廁名街市名，而且佢地啲名都係有意思有根據

老師唔識字都做到老師

香港樣樣蝗化，改名又唔見蝗化？
叫李力，王軍，算鳩數啦。

Junes Shek

屌我係咪識你

老豆係全球第二富

錯亂坊
讀個音出嚟咪即係櫻桃

講真，古人教名有心機好多

例:王聖美，字子韶
《論語》：「子謂韶，「盡美矣，又盡善也。」謂武，「盡美矣，未盡善也。」」

又陸羽，字鴻漸
取自《易》漸卦

怪獸老母第一件事就係比個仔女名 有冇人識讀

仲用緊幼稚園英名Adam,一用就黎30年

上一輩冇咩文化，改啲名簡簡單單，"禮義廉健康聰明伶俐"就算

呢代mk 同樣冇文化，不過讀多兩書咁解，但又要改埋啲九唔搭八嘅中英文名

簡單D叫建聯

王聖美
Sammy Wong

我都覺可以幫仔女改名係好興奮嘅事
唔講自己咩名 不過讀小學嘅時候 老豆解釋原來我個名有好大嘅意思 仲係佢對我嘅期望 真係幾感動同埋一直都好珍惜呢個名 所以第時都希望可以幫仔女改返個有意思嘅名

鬼佬d名仲高汁

何艷娟

我師弟嚟架喎

許氏四兄弟老豆真係勁
是旦一個係女都可能揍唔齊

個細路學寫名即刻諗點解我個名咁難寫

喺度抄去改名好過畀幾千銀畀風水佬改五行名
改五行名有用又唔見d古人係咁改
你話d中二病港豬幾咁蠢

Jayden 真係好柒

英國高官品味係好好多

衛斯理，

戈壁 沙漠
良晨 美景
胡說
黃堂 黃而皇之

真係叫陳斪贔，然後英文名叫Chan Peter都幾好笑

司馬文

我諗起啲人叫阿俊 通常都唔靚仔

麥理浩

有個friend嗰陣18歲要改姓，就話不如順手改名
揾師父改，改做艷芬 最後當然係無改到

英 做女仔名ok呀

英龍華

諗住個仔叫子明

Erica

佐藤砂糖
sato sato

毒到核爆 有radiation

第時生仔改佢個名做昭和都幾好喎，
簡單得嚟又有歷史，中性得嚟又有氣質

陳昭和
李昭和
張昭和
搭啲公廁姓氏都係好特別

王仁龍

Technetium 都有

屌 無一個識讀

以勤以謙以勒

驚見15

凌鷲茜

錯乱坊
日本仔仲癲過我哋

吳國際

外咩夷
而家就係外夷都有文化過你班中原人
啲文化仲要係你哋有先嘅
可笑可笑

我有個同學英文名叫 element

幾時可以用Emoji?

我諗起有個叫忠義既人
搵個叫君子既做二奶

反高潮

其實與謝野晶子係同個作家同名 我估應該係特登咁改個list真係好精彩

下 認真d改名都怪獸家長?

以冇文化為榮好d咩

兄弟 吳國際 吳本港
姐妹 吳翡翠 吳明珠

個個改到咁特別 我叫返陳大文就唔會撞名

不過諗落都唔怪得香港人，又或者現代漢族人。

古人讀書讀嘅都係文學政治軍事，語文能力當然好，其他科技經濟學主要都係由經驗而黎，係無得讀。你求其搵個識字嘅古人風水佬都讀過十年八年文學。
點似而家現代中華民族國家，讀文學出身分分鐘飯都無得開，香港呢個文化沙漠更甚。

唔跟樓盤名去改已經好叻仔。

望子成龍，望女成鳳？點解唔睇下香港有錢果d叫咩名？ 自己比錢神棍改d自己都唔識讀又多筆劃MK名。。。 真係多謝支持本土行騙業

李蓮登

建議改個名叫耶能，主耶穌基督全能

真係要多謝老豆老母幫我改咗 個個都識讀但幾乎無同人撞過又唔奇怪嘅中英文名

傅子靈

BTW，唔好笑呀。隻gag度過啦

尷尬

我都係喎

絲打個尾字係咪...

幼稚園有個女仔叫翹喬
好靚女 好有氣質
唔知佢而家點

當年章太炎仲要講想娶佢個女既人要識讀曬呢四個名先至得

我仲笑佢咁搞法佢d女分分鐘變老姑婆

之後自己解畫先有人敢提親

咁佢第時個仔...

連小登

張駁
張啜
張工
張口

識人佢老豆諗名既時候睇緊包公

之後佢就個名就叫展超
但展超係個名
唔知佢姓咩

那個是展昭

同你師弟同屆

諗起丁肇中四兄妹個名 中華民國

學非洲咁加個！ 上去就特別喇

工口

得幾個正常名
原來仲會有人叫太郎

點解咁多人要叫jayden

呢位巴打人生閱歷豐富
看透了

仲有冇人改名叫浩然
以前一間學校有好多個浩然

毎年保護者から苦情が来ています

不如叫李嘉誠咪得囉 屌

四叔個仔
咁改名法有弦外之音

Agger

叫陳兮兮

虎王但係讀獅子王係咩玩法

個個都叫賓周啦! 唔好講咁多!

咁深把撚，懶係獨一無二。

曹美女

識人叫x天地 好撚霸氣

屌你笑死我

班撚樣咁樣改名係想D老師對佢地仔女印象深D會特別睇住佢嘛
都痴撚線

姓謝?

鉀鈉鈣鎂鋁鋅鐵鉛銅汞銀金

見好多家長連隻字都唔知點解
亂9加個部首

大部分搵人改名既人個名都懶深奧

冇計，俾左$10000 人改名如果叫志強，你班師奶會覺得蝕大本麻，改左個讀都讀唔出既名你地先覺得值

題外話，大陸支那有條友叫 “趙C” 。支共啲官叫佢改返中文。佢堅持係英文個C，寸步不讓。結果大陸支共個戶口電腦系統無法輸入個C 字，佢幾十年都無戶籍。

真？

中西合璧喎

姓申？

有無毒L改仔女做動漫人物名?
叫佐助，櫻，牙，鼬，帶土，班，丁次，羅，寧次，鹿丸，天天，爸爸一定係火影迷

諗起三體裡面啲角色
未來中國啲人名就係中英夾雜

改名真係要夾平仄
我個姓係入聲真係好難改名

火影有啲名係抄日本戰國人物嘅名，所以就算照用都應該冇乜大問題

根本就係因為而家D人胸無墨水，就叫風水佬改名，風水佬又唔係咩才子，改名都係嚟嚟去去嗰D字，D父母又中二病發，見到深字就狗衝

改名呢D咁重要嘅事，影響個小朋友一世
點可以俾個三唔識七嘅麻甩佬代勞？
老豆係責無旁貸

利申：我個仔個名係我自己改，源自《道德經》

入聲都計仄
名改做仄平仄應該都ok

理論上係，要小心唔好再有另一個入聲字

識人叫禮灝 英文名leo

好似狗強呢d咪好名囉

姓簡都可以叫簡拿華路

真心？
!可能係佢哋嘅click consonant

上面個日文list就有個佐倉杏子

中國文化正統係中華人民共和國，深受中國文化影響嘅係「小中華」朝鮮半島

李誠

大地 = Terra

專登google 睇到我好想知

個名有意思啲個人都易記啲

平平平
仄仄仄

個名會係點

改怪名聽俾同學拎黎開玩笑

李魯逗
李路舞

完顏阿骨打

咩名？
分享下

核突

新生嬰兒點睇得出係咪樣衰

口刂

咁請問改左咩名 ?

其實隨便喺論語呢啲書度抽一句，選兩個字都好好聽了

例如子曰：「志於道，據於德，依於仁，游於藝。」

志道、據德、依仁、游藝都好好聽

唔知依家啲中產諗乜

呢啲一聽就覺得好有內涵 書香世家
怪獸家長改埋果啲字係想扮有內涵，實質標奇立異
改到個仔女個名咁「獨特」黎顯示自己好巴閉 x

一來佢地中文造詣冇咁深啦

二來個個都有比較既心態，以為改個獨特既名就好勁

結果出現好多奇奇怪怪既名

由佢地嘅角度出發，我舉嘅呢幾個例子都幾獨特吖

呢啲英文名都易改
Cheryl, Curtis, Ian, Yui

無人知出處如錦衣夜行
要晒名梗係揀無人識讀先威

其實都幾煩
有時上堂每次阿SIR都要問人點讀或者讀錯拼錯英文音

見到上面有人話連登仔唔抵得人有文化
如果班所謂中產家長真係本身有墨水, 最起碼四書五經三史李杜識少少, 改個名有典故有來歷, 就叫做文化, 求其搵個難讀字, 或者搵一堆難讀字再查字典睇下邊個有「意思」, 呢啲叫充大頭鬼叫柒咋
你搵民國名人啲名睇下, 全部除左隻字有文化來歷之外, 意思都係好合理自然, 睇得出真係讀書人改, 邊同而家個啲5p魂初弒味濃嘅柒名

張作霖、張學良、蔣中正呢三個名，真係霸氣盡現

我叫...阿浚

我其實真係叫陳大文，不過你地肯定唔信我

我叫陳浩然，住緊果度樓下就有個同名
拎身份證果陣老母話出左去3次，因為叫左3個同名
讀小學同級1個同名
中學好d，得一個係低年級
到大學同系又撞名
所以我唔怪d家長改得太深
可能佢地自己都係嘉豪，家俊，浩然，嘉欣

你個仔叫禮記？ 幾特別

陳小兵
張軍

鉅記

實畀人改花名
4叉，4又，4工，4口

香港可唔可以改三個字嘅名
例如 姓丁 名叫彥雨航
丁彥雨航

又一卜

得，林鄭月娥、陳方安生、葉劉淑儀都係咁

冇幽默感就咪學人講笑話

曾經有段時期，大概係日劇最 hit 𠴱陣，當時好多家長生細路都鍾意改日劇名。

其實好多人話古人改名改得靚改得好
但係有無諗過，
歷史留低名既都係官宦世家，書香門第
一般平民百姓都係阿牛阿馬阿豬阿狗，
相對現代可能都係同家明家欣志明志強差唔多

睇返朱元璋本身都係農民子弟，
原本都係叫朱重八(朱九九)
有財有勢自然會改返個靚名

古代啲普通人叫咩名

d老母以為個仔叫Jayden，自已就叫李嘉欣

陳勝 吳廣

張昌
黃巢
王小波
洪秀全...

司馬燕老公咪叫吳忠義

佢情婦個名咪叫君子

溫家寶

諗起新聞話鄰國有個人姓是名朕 是朕

記得聽過話改名要留意幾個因素 係迷信的人眼中姓名係會影響成世人的氣運

1.平仄押韻 姐係個名叫落好唔好聽 會唔會撟口
2.五行 搵算名佬計下八字 睇下五行缺乜就係個名度補返
3.含義 係咪引經據典從四書五經唔知邊首詩辭歌賦度揀岀黎
4.父母的期望 eg女仔想乖巧賢淑嘅就改做淑芬(類似呢d)
5.勢 有d父母望子成龍改個好勁好有氣勢既名 好似上面提到叫龍翔/同d聖帝賢人同名 點知個仔天生福薄注定平凡 條命生得唔好仲要改個勁名 唔夠勢壓住個名 亦襯唔起 搞到折埋福條命仲會差咗

看到「何大一」的名字你會想起什麼？科學家？傑出華人系列？愛滋病雞尾酒療法？或者港媽會和他小時候的老師一樣，只想到他的父母應該目不識丁，卻不知道這出自老莊哲學，「至大無外，謂之大一」，取名「大一」是希望他可以包容一切。

現在當老師真不容易，入到課室一看坐位表，沒有查過字典真不敢亂叫學生答問題，一堆什麼「灝翀」、「罡華」、「淽湮」，雖然讀音與「浩聰」、「江華」、「芷欣」一樣，但港媽的孩子由未出生已經計劃好playgroup和幼稚園，又豈能容忍一個招牌砸死十幾件的平凡名字？但這些名字除了被人罰抄時抄得更甘，其實與我們的藍領父母起名水準差不多。

猶龍
文龍

幼羚

跟禮記其中一段改

我用周禮

覺得呢個傳統好正 有個男仔fd因為跟字輩改 改到成個女仔名咁

5係得d弱智廢物先會信

兩睇啦 我個人覺得個名改到咁勁但自己就普普通通平平凡凡襯唔起個名會好尷尬

幻滅乂

仲有段祺瑞 袁世凱 呢兩個一聽又係有霸氣
點解以前民初可以咁多咁正嘅名

袁靚靚

Sorry囉 我老豆老母都唔知我大個生成咩樣嘅

屌我個名讀音正正常常
但揀埋啲有邊都讀唔到既字
由細到大都無乜老師識讀
明明有英文名望住都可以讀錯

就覺得有個正正常常既名係幾咁好既事

何希豪

有同學叫唐曾由美子
父母唔係日本人
勿相認

2. 瞬,但係讀音係剎那
8. 叫一文字但係讀音係隼人
10. 讀音係Julian
山田犬郎,讀音係太郎
星的玉子樣,但係讀音係王子,即係星之王子大人
花子,讀音係flower
佐藤砂糖, 姓同名讀音一樣
沼尻韭,但讀音係堇,即係紫羅蘭
前谷Nya(喵)
與謝野晶子,同日本古典詩人撞名

平平平d名好難聽
有時寧願叫d公廁名(志明俊豪欣嘉詠怡個類) 好好聲聲就算

彤叔都有個仔叫做 鄭家成
你估係咪特登?

上年去健康院，成推敏浩敏俊

温家寶

有啲偏愛姓+單字名，不過用錯字嘅話就好有大陸仔feel
韓愈、歐陽修 林夕呢個筆名都好正
上面個啲X軍、X兵

匯豐大班
沈弼 紀勤 葛霖

你係阿希？哦...你係阿希

弱智家長成日覺得字僻就有意思
胸無半點墨

牙月嗰d

以為自己識啲僻字就好有文化
但自己平字用字都好好普通，甚至用錯別字都唔知

令計劃夠晒特別

考評局主席陳仲尼

孔子名丘字仲尼

用宋朝皇帝是但用一個名都考起晒啲教畜

我個名唔係啲咩好深嘅字，但係名特別，由細到大都未同人撞過同名，唯一係同的士陳撞左 我應該開心定唔開心

好撚霸氣

最柒改偽韓名

講多啲
講多啲啦
繼續拎啲少數中嘅少少數
然後忘記你身邊有好多人有個龍字騰字飛字

但冋你地一樣一事無成

改呢啲名
就好似啲蠢支那老母咁
硬係要龍年先生仔

龍年出世嘅各位
你地係龍嗎？
定打緊份牛工啊？

盛世才,陳獨秀,蔣中正,白崇禧
以前啲人嘅名真係好正

我老婆本來想搵人改個仔個名，最後都係比我成功爭取自己改

有冇巴打個名係真係搵人夾過八字，五行架？有冇感覺特別順利 自己冇，但係如果有分別，之後諗住研究姓名學第時幫個仔/女改名

香港出世，垃圾血統改咩都係柒
你一出世係有錢人家，你淨係叫一一都夠晒霸氣

但宜家睇返佢o地o既下場
佢o地又好似受唔起個霸氣名

李顯龍

李+x個仔就算叫李柒都唔柒

由讀書做工作
遇到兩女一男，來自耶教家庭，個名都叫“恩賜”

小學同中學都有阿sir叫“若望”

好似現時唔少耶教父母都好興幫仔女起名做“恩賜”

父母改名麻煩查下字典，有時個仔的名太霸氣，如果命格食唔住，望子成龍會變成蟲。例如龍、軒，有帝王氣象，唔係人人用到。

另外正音問題都要注意下。例如「熲」唔係讀「穎」，係讀「炯」。雖然名從主人，大把人要求人地讀「穎」，但成世要人讀錯音，好瘀。都係果句，麻煩查字典，否則顯得更無文化。

以前有一個中文老師好勁，他個女的名來自《論語》，好特別，搞到個女的老師都問，個名點解？呢d就真係識改名啦，有文化意涵又唔生僻，令人知道出自書香世家。擺個化學元素表落去，只夾命格，怪怪地。

樓上說「浩然」多人用，出自孟子「浩然之氣」，亦即是正氣，都係一個好名。

之前睇viutv套“......換o左阿媽“
有個參賽者女仔叫“萌萌”(字幕係呢個字)
但比賽裡面個個都叫佢做“明明”(第4聲+第2聲)

我當時都懷疑自己有冇記錯讀音

上網又查過“萌”字有冇第二個讀音，查過又話冇異讀

正音是「萌芽」的「萌」。
可能屋企人自細讀明明，萌萌唔順口。
都係果句，名從主人。

Moe Moe Kyun

華人賤種幾千年來都咁迷信，比風水佬呃左咁耐都冇進步過，真係蠢過隻豬

其實我個仔個名都唔算係咩深奧字，起碼有國家名香港街名同鬼佬香港譯名會用，但係都好多人唔識讀

搵到個天涯舊帖講番自己爺爺公公名，
民國時期就算普通人家嘅名都高班過依家:

而家仲有冇女仔改名叫「招弟」、「來弟」嗰啲

呢個情況實有，興日劇就幫 d 細路改日文名，例如 x 惠香、x 千惠。

我識得有個女既靚靚女女又有 style，但佢個名就係叫 x弟，娘到震，佢話可能同佢老母生兩個都係女想追多個男有關。

我教書 每年都有個學生同你同名

呢啲係咩英文名?

呢啲家㗎

識有個小朋友叫余璿

漁船

令完成
令路線

用字輩+1

男仔改名用先秦經典幾好，諸子百家總會啱心水
女人改名用詩歌都唔錯，例如我朋友個女，采菊東籬下，悠然見南山，就叫采悠

漢代(好似係)有「女詩經，男楚辭」嘅講法
現代人改名用經典其實唔錯，反而唔易撞名
高行健取自周易「天行健，君子以自強不息」
好型

巴打屋企係咪有族譜要跟住嚟改

我屋企係跟4代4隻字咁改 例如 中華文明 咁
每一輩就要喺嗰四隻字入面拎一隻字
作為子孫嘅尾字

姓馬叫甸尼，英文名Danny
姓王叫爾德，英文名Eden

我覺得楚辭詩經都係男女通用

可以改做高君子

清朝唔知幾時排咗十個字
我嗰代用到第五個
好似就用晒就會揾人排過

Yes！
我呢輩係最後一個字了
生仔都唔知點改名 應該要返鄉下開會
我阿爺係以㗎最高輩份
但佢都唔係幾清楚要點定啲字